<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Server on 3RDEYESYS Tech Docs</title>
    <link>http://example.org/tags/server/</link>
    <description>Recent content in Server on 3RDEYESYS Tech Docs</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ko-kr</language>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://example.org/tags/server/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ncloud VPC 환경에서 서버 생성하는 방법</title>
      <link>http://example.org/docs/compute/vpc/server-create/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>http://example.org/docs/compute/vpc/server-create/</guid>
      <description>개요 linkNcloud (네이버 클라우드) VPC환경에서 서버를 생성하는 순서를 정리해보겠습니다.&#xA;얼마전 업데이트에서 서버 생성 콘솔 화면에 큰 변화가 생겼기에 그 내용까지 함께 포함했습니다.&#xA;서버 생성 순서 linkVPC 환경에서 서버를 생성하려면 Subnet 설정 등 사전에 미리 설정해야 하는 것과 서버 생성 후에 설정해야 하는 것들이 있는데, 순서대로 정리하고 아래쪽에서 차례대로 살펴보겠습니다.&#xA;VPC 설정 Subnet 설정 서버 생성&#xA;3-1. 서버 인증키 설정 ACG (방화벽) 설정 VPC 설정 linkVPC (Virtual Private Cloud) 즉, 클라우드 상에서 논리적으로 격리된 고객 전용 네트워크 공간을 먼저 생성하고 해당 공간에 서버를 생성하게 됩니다.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ncloud VPC 환경에서 무료 서버(Micro Type) 이용하는 방법</title>
      <link>http://example.org/docs/compute/vpc/micro-type-server-create/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>http://example.org/docs/compute/vpc/micro-type-server-create/</guid>
      <description>개요 linkNcloud (네이버 클라우드)는 체험 및 테스트 용도로 최초 결제 수단 등록 월부터 1년간 무료로 사용할 수 있는 Micro 타입 서버를 제공하고 있습니다. 전에는 Classic 환경에서만 이용할 수 있었는데, 최근 업데이트 이후 VPC 환경에서도 이용할 수 있게 되었기에, VPC 환경에서 무료 서버인 Micro 타입 서버를 생성하는 과정을 정리해보겠습니다.&#xA;Micro 타입 서버 특징 link 스펙: vCPU 1개, 메모리 1GB 계정당 1대만 이용 가능 체험용으로 가용성 및 성능 보장 불가 거주지 국가가 한국인 경우만 제공 신규 가입 후 최초 결제 수단 등록 월부터 1년간 무료 제공, 1년이 지나면 월요금제로 과금 최초 결제 수단 등록 월은 포털 마이페이지 &amp;gt; 결제수단 관리에서 확인 Network Interface는 1개만 이용 가능 3세대(g3) 서버로 KVM 하이퍼바이저 기반의 서버만 제공 기본 스토리지는 10 GB까지만 무료이며, 용량을 늘리거나 추가하는 스토리지의 경우 유료 과금 서버 생성 link[VPC] 환경에서 서버(Server)를 생성하려면 사전에 [VPC]와 [Subnet]이 생성되어 있어야 하는데, 혹시 처음 [VPC] 환경에 접속하셔서 [VPC]와 [Subnet]이 존재하지 않는 경우는 아래 문서를 보고 미리 생성하고 오셔야 합니다.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Classic 환경 서버 접속 가이드(Linux) - 공인IP 없을 때</title>
      <link>http://example.org/docs/compute/classic/server-access-linux/no-public-ip/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Dec 2020 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>http://example.org/docs/compute/classic/server-access-linux/no-public-ip/</guid>
      <description>개요 link네이버 클라우드 Classic 환경에서 리눅스 서버에 접속하는 방법 중에서 공인아이피가 없을 때 접속하는 방법에 대한 내용을 정리하였습니다. 여기서는 서버에 접속하는 방법을 정리하기 때문에 이미 서버는 생성되어 있다는 전제하게 정리하게 됩니다.&#xA;또한, Classic 과 VPC 환경 중에서 VPC는 포트 포워딩이 없고 공인 IP로만 접속하기 때문에 아래에서 설명하는 내용은 Classic 환경 기준입니다.&#xA;추가로 SSL VPN으로 접속할 경우는 Classic, VPC 모두 사설 IP로 접속하게 되는데 이 내용은 아래 쪽에 별도로 정리한 문서 링크를 참고하시면 됩니다.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Classic 환경 서버 접속 가이드(Linux) - 공인IP 있을 때</title>
      <link>http://example.org/docs/compute/classic/server-access-linux/by-public-ip/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Dec 2020 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>http://example.org/docs/compute/classic/server-access-linux/by-public-ip/</guid>
      <description>개요 link네이버 클라우드 Classic 환경에서 리눅스 서버에 접속하는 방법 중에서 공인아이피가 있을 때 접속하는 방법에 대한 내용을 정리하였습니다. 여기서는 서버에 접속하는 방법을 정리하기 때문에 이미 서버는 생성되어 있다는 전제하게 정리하게 됩니다.&#xA;요약 link우선은 전체 과정을 텍스트로 간단하게 요약해서 살펴보고 스크린샷을 포함한 상세 과정은 아래쪽에서 살펴보겠습니다.&#xA;포트 포워딩 설정 해제 (설정되어 있을 경우) 관리자(root) 비밀번호 확인 터미널 프로그램(Putty) 실행 공인IP로 접속 위 2번 관리자 비밀번호 확인에서 기록한 비번 입력 포트 포워딩 설정 해제 (설정되어 있을 경우) link네이버 클라우드에서는 Server, Bare Metal Server에서 공인 IP와 포트 포워딩을 동시에 사용하면 22(Linux), 3389(Windows) 포트가 포트 포워딩에 먼저 할당되므로 공인 IP에서 해당 포트 사용이 불가해집니다.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Classic 환경에서 서버 이미지를 다른 계정에 공유하는 방법</title>
      <link>http://example.org/docs/compute/classic/server-image-share/</link>
      <pubDate>Mon, 31 May 2021 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>http://example.org/docs/compute/classic/server-image-share/</guid>
      <description>개요 link네이버 클라우드 Classic 환경에서 내 서버 이미지를 다른 계정에 공유하는 방법입니다.&#xA;Linux와 Windows OS별 차이는 없으며, 일단은 서버 이미지가 생성되어 있는 것을 가정해서 내용을 정리해보겠습니다.&#xA;공유 권한 설정 link네이버 클라우드 콘솔 [Server] - [Server Image]에서 공유할 서버 이미지를 선택하고 상단 메뉴에 있는 [공유 권한 설정]을 클릭합니다.&#xA;다음으로 서버 이미지를 공유할 계정 즉, 로그인 ID를 입력합니다.&#xA;로그인 ID 입력 후 [권한 추가] 버튼을 클릭하고, [적용] 버튼을 클릭해 설정을 적용합니다.&#xA;공유 권한 설정을 적용하면 서버 이미지 정보에 [공유 중]이라고 표시되고, [공유 받은 계정] 정보도 확인할 수 있습니다.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Classic 환경 Micro 타입 서버에서 사용할 수 없는 서비스</title>
      <link>http://example.org/docs/compute/classic/micro-type-server-limit/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jun 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>http://example.org/docs/compute/classic/micro-type-server-limit/</guid>
      <description>개요 linkNcloud (네이버 클라우드) Classic 환경에서 제공하는 서버 타입 중에서 Micro 타입의 서버는 신규 가입 후 최초 결제수단 등록월부터 1년간 무료로 제공되는 체험용 서버입니다. 계정당 1대만 이용 가능하며 1년이 지나면 유료로 전환됩니다.&#xA;제한되는 서비스 linkClassic 환경 Micro 타입의 서버에서 사용할 수 없는 서비스는 다음과 같습니다.&#xA;mssql LAMP, WordPress, LEMP 등 Network Interface Private Subnet MSSQL linkmssql 중에서 mssql 2017 Express은 무료로 제공되는 서비스이지만, mssql이 1년 무료제공 서버인 Micro서버에서는 설치가 되지 않기 때문에, compact 이상의 유료 서버를 이용해야 합니다.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ncloud에서 제공하는 록키 리눅스(Rocky Linux) 서버 소개</title>
      <link>http://example.org/docs/compute/rocky-linux/basic-guide/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>http://example.org/docs/compute/rocky-linux/basic-guide/</guid>
      <description>개요 linkRocky Linux (록키 리눅스)는 CentOS의 서비스 지원 종료로 대안으로 떠오른 CentOS 기반의 리눅스 OS입니다.&#xA;Ncloud (네이버 클라우드)는 이 록키 리눅스의 핵심 파트너로 선정되어 국내에서 록키 리눅스 인프라와 기술지원을 위해 협력해왔고, 드디어 Ncloud 콘솔에서 록키 리눅스를 제공하기 시작했기에 간단하게 소개해보려고 합니다.&#xA;제공 버전 linkNcloud에서는 현재 Rocky Linux 8.6 버전을 VPC 환경에서 제공하고 있습니다.&#xA;설치할 소프트웨어 link록키 리눅스 서버를 실행하고 보통 자주 사용하게 되는 아래의 소프트웨어들을 설치하고 확인해보겠습니다.&#xA;Apache PHP NGINX MariaDB (MySQL) 접속 화면 link서버를 생성하고 접속하면 아래와 같이 Ncloud 로고가 크게 표시된 화면을 볼 수 있습니다.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ncloud KVM Hypervisor 타입의 Rocky Linux 서버 Repository 미러 사이트 오류 문제 해결 방법</title>
      <link>http://example.org/docs/compute/rocky-linux/kvm-hypervisor-repository-mirror-site-error-troubleshooting/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>http://example.org/docs/compute/rocky-linux/kvm-hypervisor-repository-mirror-site-error-troubleshooting/</guid>
      <description>개요 linkNcloud (네이버 클라우드)에서 KVM Hypervisor 타입의 록키 리눅스(Rocky Linux) 8.8 서버를 제공하고 있는데, 서버를 생성하고 나서 Apache, PHP 등의 패키지를 설치할 때 패키지 다운로드 사이트 또는 미러 사이트에서 8.8 버전에 대한 패키지 정보를 찾을 수 없다는 메시지가 나타나면서 패키지를 설치할 수 없는 경우가 있습니다.&#xA;XEN Hypervisor 타입의 서버에서는 문제가 없는데 왜 KVM Hypervisor 타입 서버에서만 이런 문제가 생기는지와 어떻게 하면 해결할 수 있는지를 정리해보겠습니다.&#xA;오류 상황 link콘솔에서 서버를 생성한 후에 아무 것도 하지 않고 테스트로 Apache를 설치해보려고 했는데, 오류 메시지가 나타나면서 설치를 할 수 없었습니다.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ncloud XEN Hypervisor 타입의 Rocky Linux 8.6 서버 Repository 미러 사이트 오류 문제 해결 방법</title>
      <link>http://example.org/docs/compute/rocky-linux/xen-hypervisor-repository-mirror-site-error-troubleshooting/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>http://example.org/docs/compute/rocky-linux/xen-hypervisor-repository-mirror-site-error-troubleshooting/</guid>
      <description>개요 linkNcloud (네이버 클라우드)에서 XEN Hypervisor 타입의 록키 리눅스(Rocky Linux) 8.6 서버를 제공하고 있는데, 패키지를 설치할 때 간혹 패키지 다운로드 사이트 또는 미러 사이트에서 8.6 버전에 대한 패키지 정보를 찾을 수 없다는 메시지가 나타나면서 패키지를 설치할 수 없는 경우가 있습니다.&#xA;그렇다면 왜 이런 문제가 생기는지와 어떻게 하면 해결할 수 있는지를 정리해보겠습니다.&#xA;오류 상황 link테스트로 아파치를 설치해보려고 했는데, 오류 메시지가 나타나면서 설치를 할 수 없었습니다. 또한 리포지토리 미러 사이트도 Ncloud 내부 서버가 아닌 록키 리눅스 공식 미러 사이트로 연결하려고 시도한 것을 확인할 수 있습니다.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rocky Linux에서 Apache SSL 인증서 설정하는 방법</title>
      <link>http://example.org/docs/compute/rocky-linux/apache-https-ssl-setting/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jul 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>http://example.org/docs/compute/rocky-linux/apache-https-ssl-setting/</guid>
      <description>개요 linkNcloud (네이버 클라우드) Rocky Linux (록키 리눅스) 서버에 Apache 웹서버를 설치하고, HTTPS 접속을 위한 SSL 인증서 설정하고, HTTP로 접속 시에 HTTPS로 리다이렉트하는 방법까지 정리해보겠습니다.&#xA;테스트 환경 link테스트에 사용할 서버 환경은 다음과 같습니다.&#xA;⁃ OS: Rocky Linux 8.6 ⁃ 웹서버: Apache 2.4 ⁃ 테스트 사이트: rocky-https-test.com&#xD;패키지 업데이트 link우선 패키지 관련한 보안-버그 수정 사항만 최소한으로 업데이트를 해보겠습니다.&#xA;~# dnf -y upgrade-minimal&#xD;[dnf upgrade-minimal]과 [dnf update-minimal]의 차이점에 대해 [man dnf] 명령어로 매뉴얼을 살펴보면 Rocky Linux에서 패키지 업데이트를 위한 기본 명령어는 [dnf upgrade-minimal]이며, [dnf update-minimal]는 더 이상 사용되지 않는 별칭이라고 합니다.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
