<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Object Storage on 3RDEYESYS Tech Docs</title>
    <link>http://example.org/docs/storage/object-storage/</link>
    <description>Recent content in Object Storage on 3RDEYESYS Tech Docs</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ko-kr</language>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Aug 2023 00:00:00 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://example.org/docs/storage/object-storage/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Object Storage와 연동이 필수인 서비스</title>
      <link>http://example.org/docs/storage/object-storage/services-required-integrating-with-object-storage/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>http://example.org/docs/storage/object-storage/services-required-integrating-with-object-storage/</guid>
      <description>개요 link네이버 클라우드의 수 많은 서비스들 중에는 Object Storage가 설정, 준비되어 있어야 하는 서비스들, 즉, Object Storage와 연동이 필수인 서비스들이 여럿 있습니다.&#xA;어떤 서비스들이 이에 해당하는지 정리해보겠습니다.&#xA;연동 필수 서비스 linkObject Storage와 연동이 필수인 서비스들에는 AI-Application Service와 Media 관련 서비스들이 많습니다.&#xA;CLOVA Speech CLOVA Dubbing VOD Transcoder VOD Station Video Player Image Optimizer SourceBuild Cloud Hadoop Data Analytics Service 연동 선택 서비스 linkObject Storage와 반드시 연동해야 하는 것은 아니지만, Object Storage를 이용하면 훨씬 편하고, 빠르고 안정적으로 서비스 가능한 경우도 있습니다.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Object Storage Lifecycle Management 관리대상 설정 방법</title>
      <link>http://example.org/docs/storage/object-storage/lifecycle-management-guide/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jun 2021 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>http://example.org/docs/storage/object-storage/lifecycle-management-guide/</guid>
      <description>개요 link네이버 클라우드 Object Storage에 저장된 Object 즉, 파일들의 Lifecycle(수명주기)를 설정할 때 관리대상이 되는 Object를 결정하는 규칙에 대해 정리해보겠습니다.&#xA;Lifecycle Management(수명주기) 정책설정 link수명주기 정책 설정은 크게 정책, 관리대상, 이동위치 3가지 항목으로 구성됩니다.&#xA;정책 link정책 유형은 다음의 3가지가 있습니다.&#xA;만료 삭제 : 설정된 기간이 지난 파일을 삭제 이관 : 설정된 기간이 지난 파일을 Archive Storage로 이동 이관 후 삭제 : 설정된 기간이 지난 파일을 Archive Storage로 이동한 후 Object Storage에서 삭제 그리고 이동 시점은 파일이 Object Storage에 저장-생성된 후 경과한 일자를 기준으로 하며 1일 ~ 3,650일 사이의 값을 입력합니다.</description>
    </item>
    <item>
      <title>AWS CLI 버전 2를 이용한 Object Storage 접속 방법</title>
      <link>http://example.org/docs/storage/object-storage/how-to-access-using-aws-cli/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jun 2021 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>http://example.org/docs/storage/object-storage/how-to-access-using-aws-cli/</guid>
      <description>개요 linkNcloud (네이버 클라우드) Object Storage는 AWS의 스토리지 서비스 S3와 호환이 되도록 설계되어 있습니다.&#xA;그래서 Object Storage에 접속, 관리할 때 AWS의 CLI(Command Line Interface)를 사용할 수 있는데 그 중에서 AWS CLI 버전 2의 설치와 사용방법에 대해 정리해보겠습니다.&#xA;AWS CLI 버전 2 설치 link&#xD;info&#xD;AWS CLI 버전 1에서는 설치와 실행에 Python과 PIP를 이용하는 방법이 주로 사용되었지만, AWS CLI 버전 2에서는 Python 임베디드 버전이 포함되어 있어 별도로 설치할 필요가 없기에 설치 파일도 ZIP 압축 파일 형태로 제공됩니다.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Object Storage 데이터를 Archive Storage로 자동으로 이동시키는 방법</title>
      <link>http://example.org/docs/storage/object-storage/data-auto-transfer-to-archive-storage/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Apr 2021 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>http://example.org/docs/storage/object-storage/data-auto-transfer-to-archive-storage/</guid>
      <description>개요 linkNcloud(네이버 클라우드) Object Storage는 일반 디스크인 Block Storage나 NAS에 비해 가격도 1/2 ~ 1/4정도이면서도 안정적이기 때문에 데이터 저장 특히 백업 용도로 많이 사용합니다.&#xA;그럼에도 불구하고 많이 양의 데이터가 저장되면 비용에 대한 부담이 생길 수 밖에 없는데, 이럴 때 Archive Storage를 이용하면 Object Storage의 1/5정도로 비용이 줄어들기에 매우 효과적입니다.&#xA;그래서 이번에는 Object Storage에 있는 데이터를 Archive Storage로 이동시키는 즉, 이관하는 방법에 대해 정리해보겠습니다.&#xA;스토리지 가격 비교 link위 개요에서도 간단하게 설명했지만, Archive Storage는 Object Storage에 비해 비용이 1/5 정도입니다.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Object Storage 버킷 접근 로그 확인하는 방법</title>
      <link>http://example.org/docs/storage/object-storage/bucket-access-log-management-guide/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>http://example.org/docs/storage/object-storage/bucket-access-log-management-guide/</guid>
      <description>개요 linkNcloud(네이버 클라우드) Object Storage에 존재하는 오브젝트, 즉 파일을 호출, 접근한 기록이나 오브젝트를 업로드한 로그를 확인하는 방법을 정리해보겠습니다.&#xA;버킷 생성 link우선, 테스트에 사용할 버킷과 로그를 저장할 버킷을 생성하고, 테스트용 버킷에는 파일 몇개를 업로드 해두었습니다.&#xA;object-bucket-test: 테스트용 버킷 object-bucket-test-log: 로그를 저장할 버킷 로그 설정 link로그를 설정하는 방법은 버킷을 선택하고, 옆에 있는 [ ] 아이콘을 클릭하면 나타나는 메뉴에서 [로그 관리]를 선택합니다.&#xA;로그 관리 설정 link[로그 관리] 설정 팝업에서 로그를 저장할 버킷을 선택하고, 로그 파일의 Prefix를 입력한 후 [+ 추가] 버튼을 클릭합니다.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
